袁彌昌:區議會選後 香港政治形勢轉變

區議會選舉在歷來最高投票率和建制派全面潰敗下落幕，令選舉成為修例風波爆發近6個月以來的第一個真實時刻（moment of truth），民心向背一目了然。經過此役後，全民都已被政治動員起來，所謂的「沉默的大多數」已不復存在，香港正式邁進一個全新的政治時代。

建制派雖然保住4成票源，顯示仍具有相當的動員能力，但是這次大敗不單證明建制派過去的一切選舉伎倆，到現在已不再管用，更摧毀了現任和候任兩個梯隊，人才培訓鏈完全斷裂，連帶17區的區議會控制權、地區助理、議員辦事處以至地區樁腳亦一併失去，整個選舉機器面臨解體，相信要花很長時間才可恢復元氣。

另一方面，參選的建制派立法會議員幾乎全數落敗，重挫建制派在明年立法會選舉，特別是超級區議員方面的部署，回歸以來一直由建制派壟斷的立法會區議會（第一）界別議席亦要拱手相讓，而且根據民主派的得票數，以及建制派主導政治議題的能力被大幅削弱，恐怕在明年立法會選舉，建制派還要多失幾席，短中期內看不到有什麼辦法可收復失地。

北京驚魂林鄭變陣

雖然民主派氣勢如虹，可是在比例代表制之下，要在明年立法會選舉奪回半數議席相當困難，而且今後亦可能要忙於處理民主派和素人之間的分歧與矛盾，情況並非想像中那麼樂觀。另一方面，民主派和素人控制絕大部分區議會（18區中的17區），當中不少人經驗不足，意識形態先行，在議會內又缺乏制衡，難保會在民生議題上觸礁，失去部分選民支持，反過來影響立法會選情。

就在北京對選舉結果還驚魂未定之際，林鄭月娥已經開始變陣：即使沒有直接回應五大訴求或成立獨立調查委員會，但林鄭表示正在參考英國2011年騷亂事件的經驗，考慮成立獨立檢討委員會，並且呼籲理工大學留守者盡快和平離開，明顯想藉運動開始降溫這個窗口，盡快平息風波，並以可令香港回復安寧、平靜、安全作為其最大的施政籌碼，向北京和國際顯示她仍有能力管治香港。

至於北京，此刻無疑已是後知後覺，加上多個月來對示威和香港的負面宣傳，令它轉身很有難度。然而區選大敗，1200票中的117張選委票自動落入民主派手中，令下一屆特首選舉更添變數，為此中共必定會重新評估香港局勢，調整策略和整頓情報收集系統。不過北京究竟會採取一貫先硬後軟的手法，抑或是比較一步到位的做法，那就要看區選後運動的發展，以及林鄭的能耐了。

雨傘運動失敗後，港人在北京的全面管治權之下，一度被無力感所籠罩，以為將永不超生，殊不知公民力量逆轉了歷史與地緣政治趨勢，形成一股時代力量，震驚並感動了世界。

底牌在市民手中

隨著公民社會復興，這次區議會選舉給予原本在體制外實行抗命和抵抗的公民力量，一個被引導返回並改變體制的大好機會，讓他們得以以另一種面貌延續抗爭運動，為香港政經結構繼續帶來改變。最後，這次選舉除了顯示市民仍訴諸於選舉之外，更讓北京認清香港的公民力量收放自如，不會輕易墜進中共圈套，而且運動與選舉進一步揭示香港的底牌是在市民手中，如果北京和建制派輕率攤牌，吃虧的只會是自己，所以北京實在不宜輕啟戰端。

Push

個on9檢討會想過骨

咁都有四成票 唔係做出嚟都冇人信
最少有一成係老人院棺材票

幾時離婚

想屌佢細妹

四成入面究竟有幾多人係根據自由意志去投

咁容海恩斷裂未

被葉劉姐姐放逐嘅女婿

其實立會區一議席唔一定失去。只要到時過咗報名期再DQ個參選人就得...

佢真頭係人民晚英雄 晚晚親身肉搏對付容大媽 呢份勇氣唔似人人有

垃圾文 , 重點係暗示林鄭個檢討委員會有用 , 泛民同素人會內鬥

自由意志就係想要包米同海馬枕頭

兩三成到 一定冇四成

師兄 你閱讀理解拎U？

七成入面既四成
其實得兩成八
名副其實既少數派

隨時寶福山個金塔都係選民

一陣教主又吊鬼，仲講選舉你班仆街
教主：選舉冇撚用。架，無得贏架，共產黨會比你贏？痴心妄想

港台戰線－台灣總統大選情況 你支持台灣人之前應該要知道

呢樣好重要
唔好以為單靠意識形態就可以光復到區議會
贏完仲要鞏固先得
唔好淨係顧政治議題而忽略地區工作呢個本分
民主派咁多年嚟就係輸呢樣嘢

做五毛唔該俾啲質素啦

就在北京對選舉結果還驚魂未定之際，林鄭月娥已經開始變陣：即使沒有直接回應五大訴求或成立獨立調查委員會，但林鄭表示正在參考英國2011年騷亂事件的經驗，考慮成立獨立檢討委員會，並且呼籲理工大學留守者盡快和平離開，明顯想藉運動開始降溫這個窗口，盡快平息風波，並以可令香港回復安寧、平靜、安全作為其最大的施政籌碼，向北京和國際顯示她仍有能力管治香港。

堅係拎U喎
人地成段嘢講緊柒婆出招嘅意圖 人地無肯定過成效啊 字裡行間根本就唔信呢啲濕鳩招有用